【TVB8傳下月摺埋】無綫普通話翡翠台 開台半年玩完

無綫喺6月開始進行瘦身行動，先喺TVBI開刀裁減60人，之後再解散體育組，跟住又傳出配音組大規模裁員。未幾再有消息稱無綫16廠將會結束運作，相關員工約20至30人會被裁。

連番「瘦身」行動，有指主要原因係無綫近年生意額大減，所以各部門都要「交人」，消息稱目標由4,100人，裁至3,300(新聞連結： )。

雖然近日似乎冇乜裁員消息再傳出，但正如當日無綫回覆傳媒所講，有個別部門需要重組或整合，好似今年港姐嘅外景拍攝一於慳得就慳，主力喺香港嘅景點拍外景。至於另甚至喺今年3月先成立嘅海外頻道普通話翡翠台以及TVB電台，分別會喺加拿大太平洋標準時間8月27日，其他地區會喺香港時間9月1日停播。

呢個普通話翡翠台，主要係喺網上收費平台，用普通話廣播兼配上簡體字幕，除咗新聞報道之外，仲有劇集同綜藝節目，不過都係配上普通話。此「普通話翡翠台」主要服務對象既然係屬於海外頻道，當然唔係香港人，佢係透過TVB Anywhere平台播出，估唔到成立不足半年就玩完。

據知呢個「整合」行動依然繼續，TVB8、TVB星河網站將會喺9月停止服務，與及myTV Super有個別頻道亦要摺埋，好似TVB體育台、直播新聞台同TVB旅遊台。

10年後就好難講

你男人變性做女人唔保證一定有人要.

過多幾年都唔洗專登開個普通話台
宜家85都有普通話新聞報道

影視展個陣吹到普通話翡翠台好大下，估唔到咁快玩完

海外愈來愈少廣東話客，就諗住拎個普通話台揾返d大陸客
而家生意都未做到，為慳錢就cut台，最尾咪又係愈賺愈少

過去例子：
崎寶都曾經開過海外觀眾為對象頻道，
名曰「崎寶衛視新知台」，
主要係財經資訊台+娛樂台自製節目，
粵語原聲配簡體中文字幕。
只係做咗一年幾就結束頻道。

粵語原聲配簡體中文字幕緊係摺啦

屌你老母，成日聽到CCTVB宣傳 普通話膠液現場

TVB 真正價值在廣東話節目
普通話節目根本無法同大陸競爭
戲集, 綜藝, 音樂, 連新聞質素都衰過大陸

希望 TVB 啲管理層醒小小
普通話普及 = 中港完全融合 = TVB 末日

呢條台都唔係比香港人睇，整俾d外地大陸人睇，關乜9中港融合事?

所謂普通話節目咪又係d垃圾廣東話節目配返普通話，節目內容基本上一9樣

不過TVB d節目唔夠大陸節目爭係事實，但如果爭都唔L爭，大陸乜9都騎住香港，可能好快TVB 3線都係配音大陸劇

根本TVB 要生存就要行本土路線
講創新 講投資 講無恥 有邊樣佢係夠大陸電視台黎🤷🏻‍♂️

基本上你拍d支那唔敢拍/唔敢播既野就OK。

出面既消息係cut普通話新聞，上衛星

反而TVB周刊真係要「停刊」啦

消息來源

同大陸大台合拍劇集
奶哂袋底 俾人仲出即飛

中出

OT:今次無記中期業績見得人

傳聞無記損失兩億個part係咁寫：

見得人又要炒咁多人

所以之前估係想賣盤⋯⋯又或者想賺盡D⋯⋯

其實有D睇落都並非完全不合理，例如實景取代廠景

why not both

嘛quote左大陸D電視迷問TVB既結果囉

實景取代廠景當然好事，問題係成本大幅增加幾倍，合拍片錢方面唔成問題，但自家劇就好大問題

佢只提合拍劇